科大生「嗌莊」涉襲擊提堂 裁判官練錦鴻笑問：讀咩科？讀武術呀？

【本報訊】香港科技大學去年二月發生校園暴力事件，逾百名學生參與「上莊」選舉宣傳活動期間，選戰驚變武鬥，兩派選戰陣營當中有人涉嫌先口角繼而動武，事後四名學生報稱受傷需送院治理。事隔一年，一名科大男生被控兩項襲擊致造成身體傷害罪，昨於觀塘法院提堂。辯方申請暫時毋須答辯，被告續准保釋至下月十日再訊。裁判官在庭上一度笑問被告是否修讀武術。

報稱科大二年級生的被告莊鈞絡（廿歲），被控去年二月廿六日在科技大學地下的香港賽馬會大堂內，分別襲擊黎俊威及錢卓軒兩人。被告昨由當值律師代表，辯方表示被告打算聘請私人大狀，並需時翻閱控方證據，因此申請押後答辯。

保釋金加碼至$5000
主任裁判官練錦鴻詢問辯方，被告「讀咩(口架)？」辯方回答：「讀科大」，練官打趣指：「我係問佢讀咩科？讀武術呀？」辯方透露他是修讀電子工程。被告原獲准以一千元保釋，練官將其保釋金加碼至五千元，並下令被告在保釋期間不得離開香港及不得騷擾控方證人。

案件編號：KTCC 369/2017

讀屎片

engine

練官笑笑口咁, 都打算輕判架啦

乖乖地唔好駁佢咀, 講多D對唔住, 有比心機讀書

自然無事

讀科大就好心咪撚搞咁多 專心讀書算吧啦

人科大佢科人, 人地玩呢D, engine仔玩到上court, 有乜謂？